恐襲當更的控制中心同事

From: 光復上水

我係元朗恐襲當更消防控制中心同事，尋晚一事後，個人冷靜唔到，好多野想講

1.元朗在夜晚9時左右已經有零星襲擊事件
當時還有eu車到場處理事件

2.網上消息由下午開始已經有白衣人聚集，亦有市民已經報警，所以警方是一早知道白衣人聚集事件（白衣人有申請不反對通知書嗎？)

3.元朗站事件最早到場的救護車治理病人時已經被白衣人圍困，要求警察增援但警方沒有理會

4.有救護車同事甚至要帶病人到女厠避難

5.現場aio(ambulance incident officer, 可理解為大型事故救護車現場指揮）到場後多次要求警方到場，但遲遲未見縱影

6.有市民報案元朗站發生火警，使控制中心可調派消防車到現場 (不鼓勵大家虛報火警，但大家要知道，消防同事一接報求助就會調派車輛到現場，在無警狀態下，這或許是唯一求助方法）

7.消防救護職責係救災扶危，而不是對抗暴徒，請警察專重自己的職業，你地有防暴裝備，我地無。同為政府體系一份子，我們已經是警方為數不多的盟友了，警方做法已經是在出賣同袍，幸好未有伙記受傷，否則警方難辭其咎。

8.有網上呼籲大家用直線電話聯系消防通訊中心
<元朗兄弟唔洗驚！元朗既消防隊長話你地報火警，佢地6分鐘內一定到場！

唔知其他區既消防受唔受理，但可以試左先！

[手動轉]
記低佢
27232233 消防
27353355 救護
當999cut9你線時用Send俾有需要嘅人>
可以好肯定話俾大家知，通訊中心對於求助一定會受理，如果有同事cut9你線，請電郵hkfsdenq@hkfsd.gov.hk 投訴，有處理不善地方我地會被boot，所以就算藍絲同事都唔敢唔理求助。

9.尋晚係元朗恐襲既同時，其實上環都正在清場，但我地收到唔多上環區關於示威求助。請大家受傷一定要求助，驚既話可以打直線，行遠小小翻民居報大廈大堂等車，我地只會派車唔會尋根究底。

10.如果在無警狀態下需要支援，建議報懷疑lock-in (有人被困反鎖單位/廁格/whatever)，有一架消防車及求護車到場，需要再多人手，建議報懷疑火警，最小有4紅處理，但消防資源有限，唔似某部門養了三萬失蹤人士，慎用。

11.小小宣傳，消防處對求助會有調派後指引，幫助救護員了解情況，以及提供基本急救指引，甚至教caller cpr。any cpr is better than no cpr，唔好因爲驚/未學過/怕麻煩就cut我地線呀。

12.上次圍警總，有同事踢爆警察拒絕使用直升機接載 “病人”，管理層已經奉勸大家恪守政治中立原則。但不平則鳴，繼續縱容警隊惡行只會令情況愈演愈烈，一旦情況失控另伙記有傷亡，管理層們過意得去嗎？

13.警黑合作，恥與為伍

謝巴打